葉劉：現時年輕人可能誤解何謂自由

行政會議成員兼新民黨立法會議員葉劉淑儀表示，警隊面對現時的局面很艱難，相對消防和救護，警隊的工作較有爭議，她又指，有人怪責警隊處理示威太軟弱和出動太慢，也明白有市民對警方的處理有不滿，但認為警方可以調動的人不多，要靠警隊承擔保護安全的責任。

她在本台節目《千禧年代》表示，聯合國人權專員早前對香港警方使用催淚彈的講法，只是回應示威人士的投訴，又指對方未有實地了解，很難透過片段作評論。她又認為，現時年輕人可能誤解何謂自由，自由是要有秩序和尊重他人，希望他們可以和平散去，不用政府出動更嚴厲法例處理示威。

對於星期日當晚接受傳媒訪問時指，警方不可能喬裝示威者，葉劉淑儀解釋，當日是對喬裝的講法感到錯愕，又指，網上好多消息和流言，事後理解認為警方以「放蛇」的方式處理，也不是不合理，強調警方不會做違法的事。

另外，警方未有跟隨港澳辦的講法，表示香港有恐怖主義的苗頭，葉劉淑儀認為，示威者掟氣油彈行為很危險，又批評襲擊警察宿舍的行為很恐佈。被問到行為恐佈是否等同恐怖主義，葉劉淑儀說，她並沒有作界定，承認現時的情況未達法例對恐怖主義的定義。

葉劉淑儀表示，現時香港的事態非常嚴重，又支持另一名行政會議成員湯家驊提出，透過法律手段，以緊急條例禁止示威，止暴制亂，重申過往香港被評為最安全的城市，現時招牌被「打爛」，令人非常痛心。

收皮喇！
無人會聽你9up呀
成班建制都係濕鳩！
黎緊選舉，你地一定係仆大街！

港澳辦話似喎，你葉劉唱反調想搞港獨啊？

不推文回覆

市民：現時政府可能誤解何謂聽取民意

自由是要有秩序和尊重他人，有制度保障到我地嘅自由我地咪有秩序有禮貌囉。

宜家又冇自由又要人有序又唔准屌你，呢啲叫專制。

佢又唔返大陸呼吸自由空氣

現時政府可能誤解何謂法治

姐姐你輸左個太古呀

周保松都同意我吔既自由並且支持我哋
你有咩好講呀葉劉姐姐

姐姐你個太古票倉燒乾塘喇

姐姐你最近出黎講咁多野既?

連何妖果種廢佬式山埃5大訴求都肯撐,
班建制係咪冇撚腦

自由就係讓領導先走

真係講少句會死咩？

快撚D死啦 日日博出位做特首

係咪你誤解咗咋

而家咁樣中唔企過黎呢邊??
係咪下屆想連選都冇得選呀?

依家就係政府唔尊重民意

那有自由

邊個誤解